用REIT 代替買樓是否可取？

買823 808 778，唔洗俾管理費，唔洗夾錢維修，唔洗俾差餉，唔洗花時間收租
坐定定收4-5厘息，又可以跟到樓市升幅
想做"按揭"又可以用孖展形式借 (IB 做緊2.1厘)
你買樓收租扣哂雜費先得2-3厘，其實點解有人買樓收租？

因為買樓做按揭槓桿大好多
升左果班咪fatfat 囉

借孖展長渣？

收租最多只可以做5成按 (銀行借約1.8厘)
咁你IB 買REIT 一樣可以做5成按架(即係孖展) (IB借約2.1厘)

點還孖展

隨自己喜好，你當供樓咁每個月入返d 落户口囉

留名

冇得住

但市唔好時, 楂住尐股票訓街 #sosad#

代替自住樓唔得，
但可以代替收租樓。

理論上市唔好REIT 派息會少左
但住宅租金同樣會跌
可以繼續以息頂租
不過我同意首置自住係買樓會好d

我認同
所以我唔明點解揀買樓收租
明明return低過REIT

大把人九成收租啦

借十倍
你買reit 借唔借到？

有唔少人會咁做

點十倍？

按九成 = 借九倍

借得多, 一樣有interest cost

IB 好似按75%，啱啱check 左幾間本地行都按75-85%
正常香港住宅出租只可以按50%，按9成偷偷地出租個d無得計

按倉跌落去要補/斬喎。reits按到8 9成好易受短期波動俾人斬左

買樓點都有舊實物，傳統中國人覺得可靠

而家啲樓咁貴，買 reit 比買樓好，以 808 嚟計，中期加末期息有 0.177，我當 3.4 買一百萬股計，三百四十萬收十七萬幾息，平均每月收一萬四千幾，而家 三百幾萬買層樓收唔收到萬幾蚊息？

當然你借錢嘅話除咗計息差，仲要留意按倉值，大跌市跌穿咗要補倉

另一方面睇，股票變現能力比樓高，大跌市，沽股票易過沽樓

按5成好啦所以

垃圾傳統思想
明明bear same level 既risk，都寧願揀低d return

其實睇番過往十年 823係跑贏中原指數。其他reits都跑贏/貼近
所以本身有自住樓買reits收息係好過買樓。同埋就算樓價租金將來跌。reits分散風險令到租唔出既機率都少
點控制槓桿就靠個人技巧

係, 風險都唔細

依個真

啱，diversification 好重要
投資的話all in 一個住宅單位其實risk 好高
租租自殺的話你即刻無左一兩球

買reits有得住咩
投資就投資，自住就自住
得買樓先有曬兩種功能

自住樓取代唔到，作為投資工具就ok

leverage

你借mergin一跌就要補倉 但層樓跌穿埋都多數唔會call你loan只要你每月還到錢， 個risk level 點會一樣呢

可以借幾多 如果margin

唔識咪走出黎扮代表啦，mergin 哥

唔好意思 英文差 但我想討論既係論點 如果想發洩可以打個飛機 你屌完又唔反駁我論點 淨係話我唔識野 咁係討論嗎？

你咁諗係岩
大把醒人做緊
香港人就係蠢所以先接貨
窩輪都有人買啦

Ok,唔好意思，我態度唔好

係假設無借貸情形下，
1.reits，當808 ,回報5.4%，唔洗比管理費，維修，地租，買入賣出手續費0.2%左右，流動性高，成個portfolio 既物業收租，分散不同地區

2.有樓收租，400萬樓收租差唔多11000$ 左右未扣管理費，買入賣出Aa 錢每次1%，買入要stamps 3% 起，流動性上月計先出到。

同一個投資金額明顯reits 勝

因為未問過reit借錢
所以想請教巴打個條款有冇P cap?
我估巴打講既interest rate (2.15%) 應該係浮息？
因為樓按會有P cap, 所以利率如果有變動， 會唔會都影響左reit既回報？

margin其實本身就兩面刃。如果假設長升只有短期小波動。樓大槓桿可能優勝。但如果好似97摸頂十年先番家鄉。你斬左倉未必係一件壞事。重點其實係睇自己點控制槓桿
reits可以有接近樓既回報。但槓桿比例可以自己控制。比樓更靈活。樓你最少點都要做50%先買到。本又大
reits,其實係俾未夠有錢買樓做投資既人做一個貼近回報既方法

跟唔跟足樓市升幅
無研究

通常用p+

其實我好同意冇樓既要買d野來對沖樓價
我都覺得reit係好選擇
其實之前睇信報見有個作者提出政府可以set up一個reit 比市民去買 咁可以會冇咁大民怨 唔知大家點睇 用reit 對沖呢件事？

純用中原幾個指數既話823優性
778 808都好似係回報高少少

姐係其實樓按同用margin買reit既利率風險不一？

樓按h plan1.7-1.9% ,
Margin ib 2.1%
有d 行p+4 咁上下

樓又真係流動性差，股票仲可以分批放同入，你可唔可以買住個廁所先？

住得幾十年又要豪裝一次

係溝女易囉，你同條女講，我有層樓，濕晒
同佢講，我有幾百萬股reit，wtf u talking

其實可以借樓按買入reits , 淨回報最高

Reits 背後有實物back ,可以係商場823，可以係寫字樓808

樓仲有樓齡限制
10年一翻新 仲有驗窗 大廈維修等額外洗費

呢個係好方法 2者風險取其細 回報取其大
但前提要有樓

REIT買商場/寫字樓/工廈/酒店
一般打工仔都係買住宅
兩個市場係有少許關聯，但兩款投資產品升跌唔同步
客源都唔同
好難話一樣可以代替到另一樣

意思係咪買咗再按返俾佢？
按到幾多成？

分別係層樓你話晒事，但reits你只係小股東

買到樓個種威同心理穩定係取代唔到

老老柒柒 我就唔係好想話事
最好就你幫我話晒事
然後每年俾返5%我

又要煩水電煤同裝修
又要參加業主立案法團

裝修費圍標一鋪清袋

呢個真
通常呢種威嘅心態都係冇樓嘅人强啲
不過有兩三層樓嘅人就會回歸超人帶膠錶嘅心態

好中

收租真係好撚煩

agger
我淨係對錢有興趣
收租個d 好煩架

呢個又真

如果兩樣都係投資工具點都係reit 好好多
Liquidity 已經贏哂

咁樓按 斬倉風險低好多wo

同埋樓按低息d?

btw, 話樓 蟹左可以自住的人
其實明唔明點計return?
層樓蟹左夾硬自住=d 股票跌左你收息
一樣return

留名研究

不過講真， 同朋友傾你手上有什麼投資，你話有3 層樓收租， 好少會講到明， 我有3000萬hkd的reit ! 人地知你有3層樓， 都估到你撈成點！

樓可以住半間分租半間喎

你唔係以為無人按九成都租出去下話？

正正咁做緊路過，不過我唔止買REIT, 仲買高息股同美債。 ib 依家港紙margin rate 好似已經做緊2.6 咁上下。要留意margin rate 會隨住美國加息，依家2.x 唔代表黎緊幾年都係。

同埋用margin, 無人叫你按到盡既，留番d buffer 俾跌市。我自己portfolio做緊1.6-1.7倍

同囡囡講

我手持100 萬823

囡囡心唸 咩黎

留明

留名鑽研

同佢講我年年有4萬被動收入

我margin 美債，但reit 唔做leverage 當buffer

港女點會知咩叫被動收入